﻿\chapter{Introducción}
\label{cap:introduccion}
Aqui viene la introducción del trabajo de fin de curso...
Ejemplo de una referencia simple: \cite{Montiel2007} y \\
Ejemplo de una referencia múltiple :\cite{Fernandes2006,Montiel2007,Danko2007,Derhgawen2008,PortugalZ2009}
% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Idea Central y estudio de las variables}
\label{sec:ideacentral}
Una gran parte de los trabajos que abordan el problema de extracción de medidas en imágenes 
se inclinan por el uso de dispositivos de alto costo y hardware especializado para 
esa tarea~\cite{Brown1971,Lewis1977,Surmann2003}\ldots  \\
La idea central se describe como: 
\begin{quotation}
    \textit{Descripción de la idea central\ldots}
\end{quotation}

\subsection{Variable dependiente e independiente}
Las variables en la investigación representan un concepto de vital importancia dentro de un proyecto. 
En un diseño experimental, la hipótesis plantea que los cambios en una o más de las variables 
independientes generarán cambios en una o más de las variables dependientes.\\
En investigación (véase también diseño experimental), se denomina variable independiente a aquella 
que es manipulada por el investigador en un experimento con el objeto de estudiar cómo incide sobre 
la expresión de la variable dependiente. La variable independiente también se conoce con el nombre de 
variable explicativa, y la variable dependiente se conoce también como variable explicada. Esto significa 
que las variaciones en la variable independiente repercutirán en variaciones de la variable dependiente.\\
na variable dependiente es aquella cuyos valores dependen de los que tome otra variable independiente.

\subsection{Indicadores de validez}
Que métodos se utilizan para validar el comportamiento y manejo de las variables dependientes e independientes.

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Objetivos}
\label{sec:objetivo}

\subsection{Objetivo general}
Descripción del objetivo general del trabajo de fin de curso.
\subsection{Objetivos Primarios}
Para lograr un proceso de estimación de distancia robusto de acuerdo a la propuesta, es necesario que se logren 
resolver los siguientes problemas: 
\begin{enumerate}
	\item item 1
	\item item 2
	\item item 3
	\item item 4
\end{enumerate}

\subsection{Objetivos Secundarios}
Descripción de los objetivos secundarios del trabajo de fin de curso.
\subsection{Demostración y validación del modelo}
Se describe los pasos necesarios para validar el proyecto de fin de curso,así como de las técnicas utilizadas
para lograr tal objetivo.


%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Contribuciones}
\label{sec:contribuciones}
Las principales contribuciones de este trabajo se listan como sigue:
\begin{itemize}
  \item item 1
  \item item 2\ldots
 \end{itemize}

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Organización del trabajo}
El presente trabajo de tesis está organizado de la siguiente manera: \\
En el Capítulo~\ref{cap:conceptosprevios} se brinda un marco teórico fundamental e introductorio 
sobre visión computacional, tratamiento de colores en imágenes, rango en imágenes, geometría
proyectiva  y fotogrametría además de presentar los trabajos previos recopilados hasta la actualidad, 
luego en el Capítulo~\ref{cap:calibracion} se explica el modelo 
de cámara Pinhole \index{Pinhole}, el cual es fundamental para el proceso de calibración de cámara y se describen los métodos 
estándares actuales para dicho proceso, también se describe los tipos de distorsiones 
que presentan las lentes de los dispositivos de captura de luz, luego en el Capítulo~\ref{cap:deteccion}  se describe \ldots
